之所以很難跟香港的民主派達成共識的，那並不是任何人的問題，而是認知差別的問題。

之所以很難跟香港的民主派達成共識的，那並不是任何人的問題，而是認知差別的問題。如果你不去面對這種認知差別的問題，你就算再拼命去「為民主運動貢獻」，香港都不可能有民主。

因為香港一直存在的與其說是民主運動，不如說是「保守運動」。

他一直在做的事情，就是想要透過議會，阻止中國通過改變香港現況的法律。你會聽到這些人一直在講「反對廿三條」，「反對甚麼」，「反對甚麼」，因為這些都會減少香港人在九七前已有的權利。

但如果權利失去了，例如說，議事規則修改通過了？那麼，其實就是一去不回了，失去權利是不可逆的，在香港政府倒塌前就永遠失去了。沒有任何方法，沒有任何手段，因為根本就不可能倒過來修改回去。可怕的是，整個民主派不覺得這是問題，他們覺得只要能阻止更多權利失去，就已經完成任務。

所以，我們從不是在追求民主，而是在「減緩失去九七年時的權利」。你只會看到「捍衛」甚麼，「不能通過」甚麼，民主派的整個價值觀，就是香港一開始有很多權利，他們很努力的阻止流失。

這他終會流失，而且從不回來。

民主是不需要爭取的，民主是會被賦與的，中國早就答應了在 2020 年（也就是今天）的時候香港會有雙普選，有了雙普選就是民主化。

所以為何民主派會覺得民主是等回來的？為何會相信那麼荒謬的思想？因為在過去二十多年，他們真的就是在等民主到，而這個思想其實正是中國給予他們的。

為何民主派那麼喜歡選舉？因為他們幻想中，2020 年香港就有雙普選，只要他們到那時候還是選贏，他們就會成為議會大多數。簡單來說，民主派並不建立民主，民主派所做的事情是民主到來時，保證自己是收割者。然後呢？因為有了大部份的議席，他們就可以永恆的阻止情況變壞，廿三條保證不會通過，諸如此類。

是的，去到最後一步，他們能想到的也不過就是「只要在議會投個法就能繼續保住 97 年前的權利」而已。所謂民主是沒有內涵的，他只是一種確保法律能維持九七前狀態的工具，將香港變回 1997 年就是香港的民主運動。

所以香港的民主派只是一群追求復古的王莽。若你問他們，他們執政的話，他們打算怎樣建設未來的香港，他們不是啞口無言，就是答你一個過去的香港。

他們只是一群保守派，想借「民主化」去復辟，被遺棄的前港英精英。

這麼多年來所謂爭取民主，說白的，就是想透過「發聲爭取」去令 2020 年的雙普選提供發生，可能是 2016 年，可能是 07/08 年，但這也只是對中國吠吠而已，沒有任何交易，沒有任何威脅，中國不施捨的話，這件事不會發生。而今天也很清楚，這件事沒發生。

然後中國很清楚表示你 2020 年不會有民主。

所以整個民主運動，就被證明只是一個錯誤，因為他的前題本身就是錯的。如果 2020 年中國不會施捨你雙普選，所有東西都是錯的。

就像阿茲特克的血祭一樣，他們相信血祭是維持太陽升起所必要的，因此特意做了祭壇，做了節日，做了大規模的獵狩，殺了很多人，所有目標都是做他們覺得盡做，不做不可的事情。

但太陽就像張曉明說的，他每天都會升起，其實你一開始的假設「太陽需要你的血祭」根本是空想，那麼阿茲特克為血祭做的一切事情其實都沒有了意義，都是錯誤，都是浪費。如果有歐洲人來破除阿茲特克人的信仰，證明你根本不需要血祭，太陽也不受任何影響，那些祭司，戰士，甚至被獻祭的人，都會崩潰，因為他們發現原來自己一生貢獻在沒意義的事情上。

崩潰有很多方式，不承認也是一種崩潰。

而香港的民主運動就是那樣，去到 2020 年，他終會滅亡的，若是善終，就是中國施捨你們雙普選，而現實是另一個結局。是的，2020 年沒有雙普選，不斷選舉的最後就是沒有選舉，沒有選舉的話，90% 為選舉而準備的民主運動就有 90% 要報廢。

剩下來的是腦子不好，明白不了世界改變的人，他們將之前做的事情變成了信仰，無法解釋原因。

比方說，之前之所以要等待民主，是因為中國給了大家一個幻覺，但在幻覺破滅後，他們忘了這是因為承諾，而只記得「民主是等來」的，之後就變成了民主望夫石，甚至不斷在外面找韓國臺灣來打飛機，說香港的民主要再等三十年，五十年，反正等到他自己都百年歸老了，也不用為自己的說話負責了。

把 2020 年之前三十年，五十年，甚至數到五四運動的一百年，都完全否定了，砍掉重練，從今天開始才要再等三十年。恐怕三十年之後，再輸一次，這些人的徒子徒孫，又會砍掉重練叫你再等三十年，終了一生你都沒看到民主的影子。

說實話，這跟那些說完 1999 年世界末日，然後再說 2012 年世界末日，再說 2018 年世界末日，人類會得到大審判一樣。他們的人生是個浪費，因為他們在等待時機，可惜任何時候都不是時機，等到死亡的一天都不會有。然後他自己浪費生命的同時，又叫你跟他一起浪費生命，令每一個人用盡一生都一無所得。

而他們還以為自己在「守衛僅有權利」，他們也適應不了國安法後的世界，是的，你搞那麼多東西就是為了防止廿三條進來，最後的結果呢？反廿三條是個毫無意義的笑話，當有了國安法，權利已全部失守了，好嗎？整個回到九七前的保守運動已經失敗。

現在不是你拿著九七前的社會，防止他逐漸敗落。相反，現在的起點是一個有了國安法，政府濫權，沒有民主的反烏托邦，香港人已一無所有的，這是片焦土，要甚麼都必須建立，沒有東西可以捍衛。

這不再是一個防守的計劃，而是一個攻擊的計劃，不是要令自己不再失去更多東西，而是要拿到自己從未擁有的東西：包括民主，包括香港，從未擁有民主，從未擁有香港的人，若想擁有，這個行為必然是攻擊，不是防守。

香港不會也無法回到九七前，用了二十三年，香港現在是由九七後惡化至今天的完成體，基本法這個基因成長了，露出了他的完整真面目，就是一個專制的，無理的，發瘋的怪物。

一天不除，怪物天天肆虐，永無寧日。

如果去到這裡還有人聽不懂的話，問自己。
你要怎樣消除公安條例？
你要怎樣拿走國安法？
你要怎樣拿走釋法權？
如果你硬要回避這三條問題。
那就是連面對矛盾的勇氣都沒有。

當他變回一個攻擊計劃，民主運動才成功修正，爭取民主，就是攻擊，攻擊，就是瓦解對方的抵抗力量，而成功是需要建立在正確的思想上。把過去錯誤的想法，完全扭轉成相反的方向。

我知道，很多人拒絕討論甚麼是正確的，不想聽，講一堆感性的話，情緒的話，我都等了那麼多年，有耐心等下去，也許被現實再虐待多一年，兩年，幾年，香港人終要重新討論甚麼才是正確的。

佢咪o係香港囉 奇撚怪怪

五毛pr洗地??

五毛pr洗地 即係

駁唔到

push

滅共

有咩嘢好回避，有咩嘢冇可能，唔好再講冇槍